會用連坐法嘅教蓄係咩心態？

新年執屋 摷到好多中學時嘅野 有感而發
先利申 89年出世 讀男校
唔知而家仲有無老師係咁教學生

f2個年個班主任
為咗懲罰嗰幾個成日欠功課嘅同學
只要嗰幾條友一欠功課
坐佢地前後左右打斜嗰八個同學都要一齊處分
一個月欠夠五次就留堂 欠夠十次就一個小過
搞到人心惶惶咁（雖然而家諗返起 覺得小過大過呢啲好閒但嗰時細個真係會驚）
我就坐正喺其中一條成日欠交嘅on9仔後面
成日好撚驚佢欠功課
為咗佢交齊 我地幾個仲會集體俾佢抄功課
條友就爽皮 無一份功課係要自己做
嗰時我係英文科長 有次佢連嗰本功課簿都無帶 又已經欠咗四次 幾個同學嘈話放學又要琴又要游水又要乜乜乜
我唯有向個老師講個大話 話已經收齊啲簿
趁lunch嗰時買咗本新簿俾佢叫佢抄
再攝返入疊簿入面 放上功課架
根本有啲人就係爛泥扶唔上柄
搞到全村人陪罰都唔會交功課架啦
何況上到high form都開始無乜人交功課
唔明佢咁罰晒全村人會有乜作為

連坐法根本就係搞分化
加劇校園欺凌
都唔撚明點解會有人用

搞到唔應該受罰嘅人受罰
要受罰嗰個就受多一重欺凌 過街老鼠咁

咁點解為人師表嗰條撚屌唔鳩駛罰？

啱
明明係佢教到班人唔做功課打交

一齊罰呢啲係團隊運動先應該有
同班真係唔需要咁團結，好快就會畢業走人

最慘係有幾個同學嘅座位係食正兩個唔交功課嘅人隔離
佢地真係俾人記咗過
個教畜真係講得出做得到

搞到軍訓咁

人地做錯野無交功課關我撚事咩

點解會work，係因為有人聽佢支笛，佢控制到班房=有效

班垃圾教畜 欺負 細路仔就得

上左大學/出來做野

就知成班都係垃圾

真係想知 如果佢地有小朋友 俾個老師咁撚佢地會點

我f2嗰年英文老師叫我地返屋企做書嘅練習
下堂就隔離位互相check有無做
本grammar書啲練習係一版兩三part左右，通常一次做幾版
有次我check隔離位嗰陣
睇漏佢近兩頁中間位有一part無做
係我無睇清楚但其實真係只係幾題
點知個老師自己巡見到，唔信我係睇漏
記撚咗我名

同樓主差唔多大
有次放學d親戚黎晒我屋企拜年
前兩日已經醒水嗰日要快d做晒d功課

點知到個日條仆街art老師
話坐後面d同學太嘈
佢明知係邊個 又特登唔講
搞到全班坐後半既都要罰抄自己名1000次
最後焗住要係親戚面前抄
整到我比d親戚撚做錯乜要罰抄

到今時今日
我已經唔記得邊個係課室嘈
但仲好記得個d臭閪教蓄既嘴臉

呢單我地個時都有試過
而且仲要記dishonest
夠三個一小過

橙
罰抄真係on9 嘥時間嘥紙
罰作文好過喇

唔抄
佢可以點姐

聽聞政府d紀律部隊都係咁 集體罰

你問下點解

我都唔知

應該會一直俾佢記過直到踢出校

個時細個 乜都驚餐死
所以個個都照做
去到high form已經無教畜會咁罰人

試過
嗰陣欠交功課/帶漏就要罰留堂作四百字
鳩作會俾人貼堂再罰過

個時天真過天真嬌點會諗咁多野
同埋教蓄出名小氣
唔聽佢支笛 仲有成個學期 一定有方法報仇

有咩問題 一個人犯錯全班都要承受後果好正常 你估做嘢有條傻仔犯錯唔係成間公司承受損失？

玩大佢
佢可以點對我地
搵家長咩

返工做錯野固之然影響其他人
而家佢自己唔做功課，關其他人咩事？

個老師係咪智障

咁仆街
咁如果有個成績操行都好好既坐係D成日唔交功課格離既一樣要罰同記小過?
如果我係咁一定叫老母屌到個老師仆街 搞大D都仲得